---
title: 智人进化录——Day62
date: 2020-05-16 07:46:27
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午的两节英语课程
    down，后一节课要回顾一下，这是一部分成绩
2. 培训准备
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 写论文
    2. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    3. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
4. 优化一下积分方案，给自己一些奖励（看书+18号买书，Kindle里的书早就想看了）
doing, 积分方案已优化，抓紧时间前进！原本剩32分，其它消费7分，教育花费20分，蛋卷2分，就只剩3分了。

### 紧急不重要
1. 实习相关
down，接收函还需要周一催一下，但基本没啥问题了
2. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
3. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.00+60【补觉】，中午28（拖延了1个钟，导致睡眠质量也不够好），晚上11.40（伴随着失眠）
4. 35分钟恢复跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
仍然只完成了35分钟跑，如果任务太过复杂，最终可能一个都完不成

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk

### 不紧急不重要
1. 买柠檬
down
2. 拿快递
down
3. 奖状整理

## 反省
1. 一早上就开始看政治类书籍，太容易引发瞎想了，没错，就是瞎想，因为这个事儿你根本想不明白……没有足够的信息源……还有中午思考买房问题，没得足够的钱……也是瞎想，这部分浪费的时间，我看有3/4个小时。
2. 看书3小时，但问题在于目标不明确，不专一，其实最后效果也很不咋滴。
3. 没有银弹，就是坚持和专注，不要分心，不要研究那些有得没的
4. 收集信息是必要的，但要警惕趋炎附势


## 总结
整体拿了3分，作为是看书和靶场了结的奖励，加10个波比跳，这10个必须今天完成。这次的失误，是因为周末引起的，还是内心深处的不平衡引起的？因为分被扣完了……有点感觉就是一念之差……
意料之外的看书行为，要拿去2分，然后碎片时间的消耗也要拿去3分。分数再次清零？意味着周天不能休息？这是规则，惩罚。

新增待办：
1. cnbird2008的云安全研究+议题
